特朗普政府要求參院 撥款180億 興建邊境圍牆

特朗普政府要求參院撥款180億興建邊境圍牆
2018-01-06

特朗普政府要求180億美元，作為首階段興建邊境圍牆支出。（美聯社）

美國總統特朗普政府向參議院要求180億美元撥款，在墨西哥邊境興建圍牆。

美國海關和邊境保護局向參議院提交文件指，首階段工程包括未來十年新建508公里以及維修654公里圍牆。如果加上技術等其他支出，金額高達330億美元。

預計工程在2027年完工時，美墨邊境將有長達3200公里的圍牆。

建議被民主黨議員猛烈批評，指國會尋求在本月20日限期前，就來年度支出法案達成協議，避免聯邦政府停止運作之際，特朗普的撥款要求，足以令聯邦政府關閉。

特朗普日前威脅，將興建圍牆，與解決「兒童暫緩遞解」問題的移民法案掛勾。興建圍牆是特朗普競選時其中一個主要政綱。

找數真漢子

說好了的墨西哥付款呢？

佢只係話要墨西哥找數
但人地會唔會肯俾你呢

咁咪姐係講左做唔到

即係你expect 美國起議院投票墨西哥俾錢？ 好多途徑令墨西哥間接科水姐

I can

330億美元
毛就有條俾你

直接叫國會唔係墨西哥俾錢
#MAGA

國王的新衣

香港高鐵844億可以起到幾多幅牆？